覺得大雄的新恐龍點樣（有雷）

今年同細佬仔去睇 睇左廣東話版
睇開日文版 少少唔慣
而且唔係林保全配不過其他都原汁原味

講返劇情
有少少老套，個劇情似曾相識
前面劇情否認左大雄有養過恐龍
但都係出過黎幾次
純粹彩蛋
雖然知道平行世界但係咁樣搞到人好混亂
而且雖然都係同一個時代
皮助同新恐龍既時間點應該係唔同
夾硬出場

多啦a夢愈來愈廢
本身都靠唔住，呢套入面仲衰
靜香深情告白好正
佢都係因為呢個理由最後選左大雄
電影著重描寫綠色果隻
紅色果隻描寫不足
搞到好影薄 佢得意好多

成套鋪排有d生硬
評價我覺得差過前幾年
但係都有驚喜

例如時空巡邏隊認證左大雄所做既都係必然
阻止佢反而係改變歷史
咁多啦a夢可以同大雄一齊都係可以理解
如果唔係點會得多啦a夢可以返去搵大雄
全部都係呢個世界注定既

歡迎交流下

究竟小學畢業未

我都覺得好奇怪咁，明明唔係第一次養，但攪到冇發生過咁，ok 當佢係重製，但皮皮之後又會出場。

木村拓哉同黑妹好空氣。。。
根本就係為左搵明星配音夾硬加落去咁

今集絕對係藤子老師過身以嚟最好嘅一集，就咁睇恐龍題材會以為又炒冷飯，但其實勁有誠意
劇情上唔係普通正邪對立，而係講友情、歷史、進化同成長，最後滅世場景嘅氛圍都充滿歷史同宿命感，比得上魔界大冒險嘅恐怖同鐵人兵團嘅絕望感
全片無冷場，伏筆同鋪設嚴謹同有效，主角嘅關係都描寫得好好，有以住藤子老師簡潔同有力嘅科普，呢啲常識可以化到落劇情又唔覺得說教，真正全年齡向作品
嗶之助出返嚟都係好感動，至於你話平行時空嗰啲，不嬲大長篇都係咁處理，好似記得又好似冇咁架啦
當你睇過越多套叮噹大長篇，就會越覺得呢套其實係上乘之作，好多細節都放咗好多心機
二十年叮噹Fans，藤子老師之後嘅新篇大部份都屌，但呢套真心放喺全系列都會喺上位作品

我自己既睇法係相反,呢次係最差既一次。
而且你越係由舊系列一路睇過黎既人,就越會覺得唔對路同有A貨感。

由結論而言,就係呢套劇場版係為左感動而感動,然後為左感動就明知有問題都夾硬將劇情扭向好多唔合理同唔自然既表現上面,而且仲好明顯,比我一個好強烈既反感。

舉個例,腳本家同導演對於時代其實係有一定既考察,呢一點由作地講得出話白惡紀時代既大氣成分同現代唔同等等對白都可以睇得出。但其實科學上中言係株羅紀時代,恐龍已經一早經歷完進化作鳥類既演變。對時代背景有認知同考察既人,點解會夾硬扭曲事實講成恐龍係6500萬年前先因為大雄同小Q進化成鳥類? 理由好簡單,因為隕石係6500萬年前撞落地球,而導演想要呢個要素做個好感人既畫面,所以就扭曲左件事去就呢個畫面。

而我最唔能夠原諒既地方係小B既出現。
如果你呢個故事,本身係同大雄的恐龍係一個平行世界,咁係講得通---你見到大雄好雀躍咁去養一隻係現代出現既恐龍,而且仲因為佢會食咩,病左點算而煩惱。
但問題就係,大雄的恐龍同新恐龍,竟然係同一個世界入面發生,而且係大雄的恐龍已經發生左,大雄仲要將小B帶左返一億年前既侏羅紀度放生。
而大雄亦都抱著有如父親一樣既心情放小B走,甚至後侮過自己無諗清楚就養大小B。
然後你再睇番大雄竟然經歷完咁刻骨銘心既別離之後好似對恐龍一無所知咁養恐龍,你叫我點唔嬲?

然後我明白導演想將大雄唔肯努力練習上單槓同小Q學飛既過程掛勾,但我最想指出既就係,呢種要人因為自己身體上差過其他人就努力多倍去追上其他人既心態,絕對唔係藤子老師筆下既大雄同角色下面會出現既事。
藤子老師雖然一直有描寫大雄肯做就做到既個性,但小Q果種其實根本就唔係唔肯做,而係小Q根本天生已經係變成另一個物種既恐龍,試問又點可以同大雄既狀況掛勾?

Stand by me 2,我仲會入去睇既
但下一套2D電影,Sorry,我真係要睇定d先。

唔知幾時到銀河超特急 出新版

講少左兩樣野,放生小B既時代係一億年前既株羅紀,而小B出黎救大雄係6500萬年前,咁點呀大哥,小B生存左幾千萬年呀?
變左成件事就係你睇到導演為左比感動位你呃眼淚就夾硬無視晒之前既故事同設定擺小B落去,係呀果一刻我見到小B都好興奮,但亦同時會覺得你好唔尊重藤子老師寫落既野囉。

仲有就係大雄同叮噹最後將隻巨型翼龍縮細就丟埋一邊,唔係話要救埋其他恐龍架咩?咁呢隻翼龍就唔救架啦?
隻賢龍都只係為生存去狩獵,你阻佢搵食救朋友都算,你阻完救其他就係唔救佢?好過份下囉…

其實我最鐘意既本身都係魔界大冒險,恐龍,龍騎士,雲之國同夢幻三劍士,本身呢堆的全部都好期待佢地用2006件版大雄的恐龍咁既水平做remake…
但而家呢次佢地個取向真係走錯左,希望佢地可以走回正道